明日大嶼富可敵 38 國

第一次聽到 6,240 億這個數字，係唔多識反應。學子華神講，呢個唔係天文數字，呢個係地府數字？No，應該係冥通銀行都覺得你玩緊佢。邊有人想像到 6,240 億其實即係幾多？連有幾多個零都要數一輪啦。

再諗多一陣，諗到兩個字：折墮。有 6,240 億，用來倒落海？呢個世界有幾多人等住呢 6,240 億，可以解決幾多問題？有朋友講笑，不如去太平洋買幾個島返嚟仲平。雖然冇可能，但又提醒我一件事：如果我哋真係攞 6,240 億倒落海，我做香港人響呢個地球上生存會覺得好冇面。計一計，呢筆數原來多過地球上 38 個國家的國內生產總值的總和。呢堆國家，當中不少食飯問題都未解決。如果你話俾 6,240 億任何一個，佢應該會唔知點反應……但如果你同任何一個講香港打算倒呢 6,240 億落海，相信除了粗口之外，應該仲會聽到一句：做乜咁折墮。

香港的土地問題應該點解決，好多人已經俾了合理好多的方案，不贅。自從高鐵起，我已發現香港政府係冇「機會成本」呢個概念。佢想做，又「覺得」俾得起，就會做，而唔會諗同一件事有冇更俱成本效益的方法，同一筆錢又可以花響乜身上。

細個阿媽教落，食飯唔可以食剩，非洲饑民冇得食好慘。今時今日做香港人，面對明日大嶼，唔識點教仔。

明日大嶼造價（百萬美元）

約 80,000.

國家／ 2018 年 GDP（百萬美元）

非洲

毛里塔尼亞 5,200
斯威士蘭 4,756
南蘇丹 3,980
塞拉利昂 3,754
布隆廸 3,436
利比利亞 3,218
萊索托 2,981
中非 2,307
吉布提 2,187
維德角 1,972
甘比亞 1,605
塞舌爾 1,564
幾內亞比紹 1,480
科摩羅 745
聖多美和普林西比450

美洲

巴巴多斯 5,172
蘇利南 3,840
圭亞那 3,636
伯利茲 1,912
聖露西亞 1,774
安提瓜巴布達 1,612
格林納達 1,192
聖傑氏尼維斯 1,005
聖文森特和格林納丁斯 828
多米尼克 485

亞洲

馬爾代夫 4,809
東帝汶 3,155
不丹 2,624

歐洲

聖馬利諾 1,769

大洋洲

索羅門群島 1,424
瓦努阿圖 957
薩摩亞 878
湯加 468
密克羅尼西亞 335
帛琉 300
馬紹爾群島 230
基里巴斯 205
圖瓦魯 45

拎去買軍艦都可以打7一個小國

買660架F16V自立為王

不如直接用800億同其他國家買地

擺明直線輸送d錢落大陸

個島最終點who cares

夠收服哂上面堆國家啦

10000億可以買幾多罐午餐肉

一早講左 一萬億可以整個港版一帶一路 又或者年年科水比非洲國家 等亞非拉兄弟投票支持香港入聯合國

點解要倒錢落海？
大陸咁撚多地方
為乜要填海？你話唔係利益輸送無人信

支那不除 港共不滅 華夏眾生 永無寧日

學術討論 ：6240 可以買幾多隻新式美制戰鬥機？

填完海 公屋要幾錢呎，私樓要幾錢呎

香港就好似一個有錢佬，但無權有錢無權只能做水魚

你班撚樣唔好阻住工程界發展

支那永遠唔會爆煲

38 rubbish to be precise

求其買個國家同佢合併之後獨立都仲得得

連登仔唔係不嬲睇唔起低智商nigger嘅咩
再講你反對有用咩?立法會咪又係照批,政府而家起碼肯開發新土地先啦,而且東大嶼可以連接九龍港島大嶼山,同時對三大區有正面經濟影響,尤其是大嶼山。
連登仔日日剩係識反對,點解唔要求政府同時發展東大嶼同新界呢?成日講咩效益。如果你有一百萬閒置資金,又有兩個成本都係50萬嘅項目,一個一年可以賺20萬而另一個一年可以賺19萬,咁係咪剰係做賺20萬果嗰項目,留低50萬日日數銀紙?

連登仔駁唔到就負皮

呢個正苦真係